Задание 4.1
База данных содержит список аэропортов практически всех крупных городов России. В большинстве городов есть только один аэропорт. Исключение составляет:

SELECT 
    ac.city, count(ac.airport_name)
FROM 
    dst_project.airports ac
GROUP BY 
    ac.city
HAVING 
    count(ac.airport_name) >= 2
ORDER by 
    count(ac.airport_name) desc


Задание 4.2
Вопрос 1. Таблица рейсов содержит всю информацию о прошлых, текущих и запланированных рейсах. Сколько всего статусов для рейсов определено в таблице?
select 
    count(distinct fl.status)
from 
    dst_project.flights fl
Ответ: 6.

Вопрос 2. Какое количество самолетов находятся в воздухе на момент среза в базе (статус рейса «самолёт уже вылетел и находится в воздухе»).
select 
    count(fl.status)
from 
    dst_project.flights fl
where
    fl.status = 'Departed'
Ответ: 58

Вопрос 3. Места определяют схему салона каждой модели. Сколько мест имеет самолет модели  (Boeing 777-300)?
select 
    count(sea.seat_no)
from 
    dst_project.seats sea
where
    sea.aircraft_code = '773'
Ответ: 402
 
Вопрос 4. Сколько состоявшихся (фактических) рейсов было совершено между 1 апреля 2017 года и 1 сентября 2017 года?
Здесь и далее состоявшийся рейс означает, что он не отменён, и самолёт прибыл в пункт назначения.
select 
    count(fl.flight_id)
from 
    dst_project.flights fl
where 
    (fl.actual_arrival between '2017-04-01' and '2017-09-01')
  and 
    (fl.status = 'Arrived')
Ответ: 74227

Задание 4.3
6 points possible (graded)
Вопрос 1. Сколько всего рейсов было отменено по данным базы?
select 
    count(fl.status)
from 
    dst_project.flights fl
where
    fl.status = 'Cancelled'
Ответ: 437

 
Вопрос 2. Сколько самолетов моделей типа Boeing, Sukhoi Superjet, Airbus находится в базе авиаперевозок?
select 
    count(airc.aircraft_code)
from 
    dst_project.AIRCRAFTS airc
where
    airc.model LIKE 'Boeing%'
Ответ Boeing: 3


select 
    count(airc.aircraft_code)
from 
    dst_project.AIRCRAFTS airc
where
    airc.model LIKE 'Sukhoi Superjet%' 
Ответ Sukhoi Superjet: 1
 

select 
    count(airc.aircraft_code)
from 
    dst_project.AIRCRAFTS airc
where
    airc.model LIKE 'Airbus%'
Ответ Airbus: 3

 
Вопрос 3. В какой части (частях) света находится больше аэропортов?
Проверка Европа
SELECT 
    count(a.timezone)
FROM 
    dst_project.airports a
WHERE 
    a.timezone LIKE 'Europe%'
Ответ: 52

Проверка Азия 
SELECT 
    count(a.timezone)
FROM 
    dst_project.airports a
WHERE 
    a.timezone LIKE Asia%'
Ответ: 52

Общий ответ на вопрос:
Europe, Asia


Вопрос 4. У какого рейса была самая большая задержка прибытия за все время сбора данных? Введите id рейса (flight_id).

SELECT max(extract(epoch
    FROM (fl.actual_arrival - fl.scheduled_arrival))) /60 as time_fal,
    fl.flight_id
FROM dst_project.flights as fl
WHERE actual_arrival IS NOT NULL
GROUP BY fl.flight_id
ORDER BY time_fal DESC

Ответ: 157571

Задание 4.4
4 points possible (graded)
Вопрос 1. Когда был запланирован самый первый вылет, сохраненный в базе данных?
SELECT 
    fl.scheduled_departure 
FROM 
    dst_project.flights as fl
WHERE 
    fl.scheduled_departure IS NOT NULL
ORDER BY 1 
LIMIT 1

Ответ: 14.08.2016


Вопрос 2. Сколько минут составляет запланированное время полета в самом длительном рейсе?
SELECT 
    max(extract(epoch
                    FROM (f.scheduled_arrival - f.scheduled_departure))) / 60 AS duration_minutes
FROM 
    dst_project.flights AS f;
Ответ: 530
 

Вопрос 3. Между какими аэропортами пролегает самый длительный по времени запланированный рейс?
select departure_airport, arrival_airport
from dst_project.flights
order by scheduled_arrival - scheduled_departure desc
limit 1;
Ответ: DME - UUS


Вопрос 4. Сколько составляет средняя дальность полета среди всех самолетов в минутах? Секунды округляются в меньшую сторону (отбрасываются до минут).
SELECT avg(extract(epoch
                        FROM (fl.actual_arrival - fl.actual_departure))) /60 as time_len
FROM 
    dst_project.flights as fl
WHERE 
    actual_arrival IS NOT NULL
Ответ: 128


Задание 4.5

Вопрос 1. Мест какого класса у SU9 больше всего?

select
	fare_conditions, count(seat_no) 
from 
    dst_project.seats
where 
    aircraft_code = 'SU9'
group by 
    fare_conditions
Ответ: Economy = 85

Вопрос 2. Какую самую минимальную стоимость составило бронирование за всю историю?
select
	min(total_amount)
from 
    dst_project.bookings
Ответ: 3400

Вопрос 3. Какой номер места был у пассажира с id = 4313 788533?

select
	s.seat_no
from 
    dst_project.boarding_passes s
        join dst_project.tickets t
            on s.ticket_no = t.ticket_no
where
    t.passenger_id = '4313 788533';
Ответ: 2A




Задание 5.1
Вопрос 1. Анапа — курортный город на юге России. Сколько рейсов прибыло в Анапу за 2017 год?

select 
    count(fl.flight_id)
from 
    dst_project.flights fl
where 
    (fl.actual_arrival between '2017-01-01' and '2017-12-31')
  and 
    (fl.status = 'Arrived')
  and
    (arrival_airport = 'AAQ')
Ответ: 486
 
Вопрос 2. Сколько рейсов из Анапы вылетело зимой 2017 года?

SELECT 
    count(fl.flight_id)
FROM 
    dst_project.flights fl
WHERE 
    departure_airport = 'AAQ'
  AND 
    (date_trunc('month', scheduled_departure) in ('2017-01-01','2017-02-01', '2017-12-01'))
  AND 
    status not in ('Cancelled')
Ответ: 127
 
Вопрос 3. Посчитайте количество отмененных рейсов из Анапы за все время.

select 
    count(fl.flight_id)
from 
    dst_project.flights fl
where 
    (fl.status = 'Cancelled')
  and
    (departure_airport = 'AAQ')
Ответ: 1
 
Вопрос 4. Сколько рейсов из Анапы не летают в Москву?

select 
    count(fl.flight_no)
from 
    dst_project.flights fl
where 
    departure_airport = 'AAQ'
  and
    not arrival_airport = 'SVO'
  and 
    not arrival_airport = 'VKO' 
  and
    not arrival_airport = 'DME'

Ответ:453


Вопрос 5. Какая модель самолета летящего на рейсах из Анапы имеет больше всего мест?

with t1 as 
    (select  
        aircraft_code, 
        count(seat_no) count_seat
    from 
        dst_project.seats s
    group by 
        aircraft_code)
select
    t1.count_seat,
    ac.model
from
    dst_project.flights f
    join t1 on f.aircraft_code = t1.aircraft_code
    join dst_project.aircrafts ac on f.aircraft_code = ac.aircraft_code
where
    f.departure_airport = 'AAQ'
group by
    ac.model,t1.count_seat

Ответ: 130
Boeing 737-300


























